旺角大濫捕 羈留室無水電禁戴口罩 扣差館40小時 家長斥拖延

全文

旺角大濫捕 羈留室無水電禁戴口罩
扣差館40小時 家長斥拖延

【黑色母親節】

【本報訊】周日母親節旺角大濫捕，警方拘捕230人，包括青少年及義務急救員。數十名家長連續兩晚冒着風雨，往返紅磡警署等候多時，認為警方故意拖延時間，一時指人太多未及處理、一時又指電腦系統失靈，狠批保釋手續混亂。保釋兒子的劉女士慨嘆，長時間等候，無論對小朋友抑或家長都是折磨，坦言今年母親節「好難忘，冇諗過會咁，應該好多香港人都好難忘」。獲保釋人士指在警署內每四人被困一個羈留室，空氣翳焗，無水無風扇，又不准戴口罩防疫。

記者：唐家輝 翁鈺輝

部份被捕者遭扣查逾36小時，至昨午1時過後，才陸續獲准保釋。一名獲。。。。。。。。。。。。。。察「好似喺度鬥捉人咁」。

14歲姨甥女被扣查約40小時後，昨午約5時半終獲保釋，姨媽葉女士即上前搭膊慰問。 簡明思攝

周日母親節當晚，警方在旺角進行大濫捕，部份被捕者遭扣查逾36小時。

劉女士（左）批評警方拖延14小時，始辦理保釋其兒子的手續。

警署稱「電腦壞咗」

相關新聞：警員屢爆醜聞 設誠信小組監督

義務急救員吳先生指，當晚突被一隊行動呼號為「PTU Y3」的防暴警。。。。。。。。。。。。。。，警方沒有提供水，又沒開風扇，不准他們戴口罩防疫。

昨傍晚6時，自稱最後一名獲保釋的方先生離開警署，他被扣留逾40小時，。。。。。。。。。。。。。。。被捕者包括年邁婆婆、中年男子及年輕人，「男女老幼乜都有，總之係人都拉返嚟」。

獲准保釋的青年稱周日在旺角晚飯後離開，突有防暴警撲向他高呼：「Yeah，捉到你喇！」

義務急救員吳先生指羈留八小時期間，警方沒有提供水，又不准他們戴口罩。

被捕男女分開每個羈留室扣留四人，雖然警署內有食水，但無人傳遞，「入面啲差佬都嗌亂，明顯拉人嗰啲同警署入面嗰啲。。。。。。。。。。。。。。。。。竟表示「呢度得一個電話打畀家屬，同埋得一部電腦入資料」，每人需等候六至七小時才能打一次電話。

當晚原本消夜慶祝母親節的葉女士，14歲姨甥女及12歲女兒雙雙被捕。前晚8時許，她獲通知可保釋姨甥女，便與妹妹趕抵。。。。。。。。。。。。。。。息。及至昨午4時仍未能保釋，「居然話畀我哋聽電腦壞咗，仲係出唔到嚟」。

結果直至昨午5時半，姨甥女才獲保釋，她雙眼通紅搭着對方肩膊慰問。而患哮喘女兒因被捕後發燒仍然留院。

母質疑：影相都拉？

保釋兒子的劉女士不滿警方保釋安排混亂，稱由前晚7時首度接。。。。。。。。。。。。。夫趕往警署，當時警方指人太多，着她先回家。

約四小時後兒子再致電，她又撲去警署，終仍未能與兒子。。。。。。。。。。。。許兒子才能離開警署，直言對家長及子女都是折磨。

劉女士指兒子是英國留學生，因疫情回港，周日晚只是到旺角影相，不明。。。。。。。。。。。。。。慨嘆今年母親節很難忘，「冇諗過會咁，應該好多香港人都好難忘」。

擺明想拉到部份人驚/怕

日本皇軍有百人斬比賽
香港蝗軍有百人拉比賽

個d父母重係不明點解？唔緊要，到上庭個時就會明

偽政權納粹黑警做野越黎越似禽獸